終於諗通陳彥霖點解係學校除鞋

陳彥霖應該係學校收到恐嚇訊息指認得出佢曾經Black Bloc 上前線，而且着住當時對鞋，訊息亦指出知道佢當時位置係學校。陳彥霖擔心send 訊息俾佢嘅係黑警而且即將去學校拘捕佢，所以即刻將身上同抗爭有關嘅鞋同八達通棄置係垃圾筒。同時上天台監察附近有無狗跟蹤。

佢唔知離唔離開學校因為擔心黑警係門口等佢，係學校逗留期間想搵安全地方暫避，所以每次撳lift 都驚有黑警出現。同時俾身邊嘅同學見到自己無着鞋又解釋唔到就唯有苦笑。 最後嘗試搏一搏赤腳離開，最終係附近被捉。

個人估計陳彥霖應該俾後父將資料send 俾所謂捉暴徒嘅藍絲網站例如香港解密嗰種，呢個網站會將資料俾國安及支那仔做嘢。

10 · 20 星期日
1330 民陣九龍大遊行

尖沙咀梳士巴利道花園 -> 高鐵西九龍站
---------------------------------------------------------------
提提大家今日有咩活動 (10 · 17)

1. 學界萬人大集會 - 1200
香港知專設計學院設計大道 HKDI

2. 和你拖2.0 面具人鏈
- 1900集合 2000開始 2100流水式散去
港島綫 觀塘綫 荃灣綫 沙田區

Push

喱個推斷唔錯

假設cctv 係真，佢心情好輕鬆，唔似你個推論

嗰期我哋個個驚俾人拉，所以有棄裝嘅想法。佢細路女無錢買鞋諗住唔多覺照着，點知真係俾人跟嘅時候就唯有少一樣證據俾人捉到

解釋唔到點解唔直接叫朋友嚟學校

如果佢緊張更加會俾人發現

但係根據之前影片同巴打證供，彥霖係冇gear 小背心冇幪面咁上場架喎

有好多可能性佢求救唔到，例如電話無電 / 電話俾國安係咁打嚟或 send 訊息唯有熄機

呢啲係佢放上ig 嘅 相。 但好可能有某幾日有 black bloc

但佢個樣好輕鬆喎 正常唔用一直check手機咩

唔會*

頭先講咗熄機嘅可能性，同埋佢驚俾狗捉，所以有可能唔想引起身邊人懷疑扮鎮定

學校咁多電腦 唔一定要用whatsapp或者打電話求救
佢完全唔似有求救意慾

但點解陳同學嘅cctv片不停keep住望cctv

其實
我覺得片中人由頭到尾都都唔係根本唔係陳同學？
點剪點樣好多人都話過，但我覺得怪嘅地方反而係個人，佢好似經常有意冇意地東張西望咁搵野，如果咁搵野係度搵緊乜？我覺得呢個人似第一次去呢個地方咁，東張西望似係搵野但實際係有意無意地咁顯示係cctv面前咁，姐係我第一次到呢個地方唔太熟路，又要被cctv影到我，咁我就要行嚟行去周圍望邊到有cctv可以影到我，令睇片嘅人見到我係乜時間係邊度出現過咁。
所以我陰謀論覺得片由頭到尾根本就係假片，係特登拍俾人睇，俾人覺得呢日有係學校出現過，走個陣係冇著鞋，以配合番個死況結果

唔向其他路人求助？

咁呢個就要 hkdi 學生講返學校電腦使用嘅可能

屍體下體係欄晒

佢驚狗已經係控制室搵緊佢，所以四圍望邊度有 CCTV

好少人得一對鞋啩

佢覺得自己俾狗跟蹤同拘捕，好難開口同人講咩事俾狗拉

佢去到學校先收到恐嚇訊息要即刻掟，所以無鞋着

應該打學生證同密碼就login到

同時佢都可能驚狗已經係控制室睇緊閉路電視搵佢，所以佢唔會諗入電腦室逗留俾狗捉 ？

以家呢個時勢好難開唔到口喎
有機會似係替身嚟
搵CCTV係make sure有cam影底咗佢

有可能，感覺都似係特登比我地見到佢
但佢要避黑警嘅講法都不無道理

圖書館一定有其他人
反而入圖書館用電腦求救 安全過喺每層遊蕩好多
老實講 我唔覺得佢當時有危機感

點判定為可棄置 ？

就咁推就好似合理
但好多都係個人覺得
太格硬了

認同 同埋圖書館要學生證先入到，安全好多
利申 前di學生

佢返咗學三日，會唔會唔熟路

1. 蘋果引述警方話條屍係長頭髮
2. CCTV 入面彥霖係短頭髮

究竟條片入面呢個係咪彥霖？
條屍又係咪佢？

家庭關係破碎
經常離家出走
沒有穩定工作
沒有知名度
沒有長期交流朋友

樓主，跳樓嘅好多都係唔著鞋。佢上到天台後樓梯擺低鞋，之後係天台徘徊。
我覺得佢自己係有死意。

如果怕cctv影到 怕狗追到
點解唔係避佢 而係不停搵

CCTV個替身好似好想比人影到 唔係正常人既反應

覺得人身安全受威脅既人就會望cctv
希望有人睇到佢

你試下畀人跟縱
情願搵個多人既地方企喺cctv下面唔走

岩 條CCTV咁多人
大叫都得啦 DI實有手足幫

對唔住 第二個活動係後日 我打錯咗

如果隔離李知秋post係真係霖霖朋友
最後一段係無力嘅證明
因為佢後父唔係警察係普通運輸

如果要死就係天台跳咗啦，更加唔需要去咁遠仲要除衫跳海。

最重要嘅係，呢個時候嘅手足就算要死，點會無遺言

佢後父係狗嘅機會好大
佢阿媽除咗 like 何妖之外，仲有like 咗好多唔出名，只有狗先會like 嘅撐警 page

呢個推論唔錯

呢個有d ff 多左

但同佢老母+老母男友(狗)有關既話, 我覺得係好合理

狗唔係自己親生女, 政見唔同一定搞佢先

學生保安點計？

老竇搵仔係時候要搵嗰條後父

一定唔會係你講咁

因爲天台有保安，你會留意到佢本身係係一邊等保安走開先，先去擺鞋。
擺完，保安又行到，佢之後就徘徊天台，最後走咗。
到尾二video行橋，佢都望落去地面。

我想講，你只可以話cctv係假先prove到佢無死意。因爲呢幾個CCTV入面嗰個人嘅舉動死意勁濃

ER...

可唔可以開集中po討論？

如你所講，咁佢應該好緊張至係，咁點解佢有幾次係到笑？
請善用不推文回覆

咁仲留喺學校？

建議大家唔好俾樓主帶風向

陳彥霖應該係學校收到恐嚇訊息指認得出佢曾經Black Bloc 上前線，而且着住當時對鞋<

段片後面講好驚洗唔洗染髮，有機會

你呢個諗法太多前設 同埋冇人fc到cctv中嘅人真係佢本人

有冇人咁諗過？
CCTV入面果個唔係佢，因為冒充者高過本人，所以除鞋盡量就返真人個高度。
而CCTV中嘅人喺學校範圍來行嚟行去，唔係撞邪，唔係吸左毒，都唔係避黑警。係為咗盡量畀CCTV影到佢，因為一個鏡頭佢好明顯地係揾緊邊度有CCTV。因為偽造CCTV日子同時間真係好簡單，佢咁做就可以方便用之後錄到嘅畫面，去重組取代當日被刪除嘅真正畫面。

睇返樓主嘅推測好牽強
一時推測啲狗喺門口等緊佢，所以留喺學校
一時又話佢驚狗睇緊cctv唔敢入電腦室
有啲矛盾

真心求大家查案post請用不推文
等行動post容易啲上熱門

所有謎都解開了
應該未死

全部都係假

利申：昨晚看完金田一

佢就係唔知啲𤺥係邊度監視緊佢啊

狗*

其實如果要拘捕你都唔洗同你游花園，直接係各個出入口伏你都可以
另外跟蹤既話只要扮問路或者係同人講有人跟佢，跟個個自然會走，佢唔怕事敗比學生圍咩

所以我估嘅係國安跟蹤同遠處監視佢，到佢離開學校就落手

看圖說故事？

咁點解佢又除衫跳海？

btw 重點係
反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案反案丫!!!!!!!!!!!!!DLLM

一個係赤腳

咁點解釋cctv有幾個位佢笑？

咪係 831太子站啲差佬就到月台前幾分鐘
睇返live 就知 全世界天災走難咁款 仲邊得閒慢慢遊扮野

巴打們，如果你係有心想調查陳既案，
我建議依家搵返今日hit過既有關於討論陳既post出黎，特別係話片入面既陳同學係假果堆，將所有你自己懷疑佢係講緊一d任何極度奇怪既推論，滑稽既，或者係對一d極離地既推論不斷討論既ac全部mark低晒佢，如懷疑的話，包括我自己在內！

我極度懷疑出面討論陳依d post有一二係狗開出黎，目的係嘗試整亂成個方向，等個個都只係集中晒響幾條片入面。我已經見到好多唔知狗定係巴打開始以為兇手、案發現場、成個來龍去脈都響晒果幾條片入面，成個感覺俾出黎就係侷限晒成個邏輯同埋思考。

無論係抓鬼又好，咩都好，依家mark低晒，得閒時留意一下，無準會發現某d user係有可疑。

佢俾國安捉走咗姦殺後放落海。佢件衫太細件反抗期間已被毀，所以索性赤裸棄屍

同我一樣諗法，我都覺開學3日唔係本人

點解熱門一個 10月18 人鏈嘅post都無架屌

Sorry借個位黎

片入面個女仔好悠閒，唔似驚俾人捉，而且個人物品冇跟身，唔似係打算逃離學校，兩隻手扼着放係身前，似係有d緊張，但絕對唔似想自殺，有冇人可以試下係相關位置搵下有冇鞋？

其實cctv 感覺佢都有啲緊張咁 對比個呀叔入𨋢嘅反應 呀叔仲淡定過佢 個女仔入𨋢係周圍望 定可能新生唔熟路？

唔同意 睇片佢好懶懶閒而且無目的
先唔講佢係真人定假人 佢禁𨋢又唔答 步伐慢而且經過左好多cctv 有一幕係天台（？保安就係佢後面 唔覺得佢有意求助
加上彥琳朋友出左po 指佢媽男朋友並唔係狗 我唔知真假 只係覺得唔會有人驚自己被捕仲會他他條條地遊走校園

唔洗估

直接叫hkdi放c座10樓cctv出黎

懷疑佢屍無衫係咪攞左黎扮佢
製造假嘅cctv 帶人諗另一方向查
可能係真係死係差館
另外着鞋唔着襪又係一個疑點

佢覺得自己會被狗拘捕，應該唔會搵保安求助，保安分分鐘出賣佢叫狗上嚟拉佢

可以參考下其實佢係真自殺，cctv顯示佢不斷搵高位，且向下望。到天台，就係嗰時佢想跳，除咗對鞋（好多人跳樓都會除），打算企跳，但個心又亂，走黎走去搵位跳，搵咗5分鐘就放棄...唔攞翻對鞋係因為佢已經同對鞋有段距離，而且一心諗住等陣就死，就無所謂走翻落黎

哎...我都唔希望係自殺

自殺除鞋有重新下定決心既意思.通常都係d猶豫緊既人先會做.此外除眼鏡同手錶一樣係重新下決心既小動作..(試過有人一次自殺除左好多野落黎都未夠膽跳,結果除到得返底褲就已經唔想死.因為佢好驚,逼唔到自己跳.)
另外吊頸同跳海可能都會,除左上述理由外,因為一般人一直以來對由高處跳下既印象都係唔著鞋既(跳水啦,彈床啦,跳父母張床啦...)所以有d人可能會順手除埋對鞋.

自膠咁你嘅推論可以解讀為，（如果唔係被殺）唔想比人誤會，索性除埋件黑色衫跳海

純參考，13年前d人咁答

咪玩啦 如果要憑鞋搵人 你赤腳咪仲明顯

解釋唔到點解五官唔同 唔洗再幫謝蛇諗劇本啦mon post狗

我講緊佢驚當場被狗捉，對鞋就咁啱係佢 black Bloc 時嘅證據

唔係憑鞋搵人啊，係驚真係捉到對鞋會做證據打唔甩啊

有人send 張相嚟係自己 black Bloc 掟緊汽油彈，而且對鞋仲係而家着緊嗰對

Block bloc 掟汽油彈？
你係講緊陳彥霖？

我屌，我由頭 到尾都係講緊狗包庇國安捉人，邊度見到我幫狗解釋啊 而家思考下佢點解唔着鞋係咪咁難明啊

或者 black Bloc 做緊其他行為

唔該 快點入來屌我分析錯

(置頂) 唔該入晒來 - 陳彥霖事件最合理整合分析，歡迎討論，有問必答